\newpage
\section{Modalità di utilizzo e requisiti}

\subsection{Categorie di utenza}
Sono presenti due categorie di utilizzo per l'utente. Esse permettono di accedere in modo differente alle varie aree del sito. Riassumiamo nell'elenco sottostante le categorie presentate:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Utente non autenticato}: rappresenta l'utente che visita il sito per la prima volta oppure quando non ha effettuato il login nella piattaforma. All'utente non autenticato è permessa la visualizzazione dei prodotti inseriti nella piattaforma, così come la ricerca. Essi però non hanno accesso alle aree e funzionalità riservate;
	\item \textbf{Utente autenticato}: un utente appartenente a questa categoria possiede le funzionalità di ricerca come per l'utenza non autenticata. Inoltre, ha a disposizione il proprio profilo utente ed è abilitato all'acquisto dei servizi offerti nel sito, con l'accesso alle relative funzionalità statistiche;
	\item \textbf{Utente autenticato generico}: questa categoria di utente è una sottoclasse dell'utente autenticato, ma risulta abilitato all'inserimento e gestione dei propri servizi per la vendita ad altri utenti della piattaforma. 
\end{itemize}

Gli utenti registrati devono appartenere ad una categoria di utente. Queste categorie sono cliente, sviluppatore, amministratore.

Per semplicità di lettura il documento è stato suddiviso in tre sezioni, ognuna delle quali prende in esame le possibili azioni che un utente può svolgere nella piattaforma. Le categorie di utenti sono:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Cliente}: rappresenta un utente registrato, che può acquistare ed utilizzare API;
	\item \textbf{Sviluppatore}: rappresenta un utente registrato che oltre a poter svolgere le stesse operazioni di un cliente, può caricare le proprie API su \textit{API Market} e trasferire i profitti su un conto Paypal;
	\item \textbf{Amministratore}: rappresenta un utente con priviliegi di moderazione che incidono sia su sviluppatori o clienti sia API.
\end{itemize}

\subsection{Requisiti di sistema}
APIM, essendo un applicazione web-based, richiede l'accesso ad internet per poter essere utilizzato. La compatibilità \textit{browser\ped{G}} è riassumibile nell'elenco sottostante, fermo restando che seppur non garantita potrebbe esserci compatibilità con versioni antecedenti a quelle indicate. L'utente per usufruire della piattaforma non deve installare alcun componente, ma deve attivare \textit{javascript\ped{G}} sul browser web scelto per usufruire dei contenuti della \textit{web app\ped{G}}.
L'hardware del dispositivo non è oggetto di vincolo all'utilizzo.

\subsubsection{Browser supportati}
Il software API Market supporta i browser a partire dalle versioni: \textit{Google Chrome\ped{G}} 56.0, Mozilla Firefox 51.0, Safari 10.0, Microsoft Edge 38.0, Android browser 5.1 e Safari per \textit{iOS\ped{G}} 10.




