\newpage
\section{C}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Camel case}: la Notazione a Cammello, o in inglese Camel Case, è la pratica nata durante gli anni settanta di scrivere parole composte o frasi, unendo tutte le parole tra loro, ma lasciando le loro iniziali maiuscole.
	\item \textbf{Client}: componente che accede ai servizi o alle risorse messe a disposizione da un server. Esso fa parte dell'architettura logica di rete client-server. Inoltre, il termine client indica anche il software usato sul computer-client per accedere alle funzionalità offerte da un server.
	\item \textbf{Cloud computing}: letteralmente "nuvola informatica", indica un paradigma di erogazione di risorse informatiche come l'archiviazione, l'elaborazione o la trasmissione di dati, caratterizzato dalla disponibilità on demand attraverso Internet, a partire da un insieme di risorse preesistenti e configurabili
	\item \textbf{CSS}: acronimo per Cascading Style Sheets (letteralmente fogli di stile a cascata), è un linguaggio usato per definire la formattazione di documenti HTML, XHTML e XML.
	\item \textbf{CSS3}: ultima versione dello standard CSS. \MakeUppercase{è} retrocompatibile con le precedenti versioni di CSS.
	\item \textbf{CSSLint}: strumento che aiuta a rilevare possibili errori nel codice CSS.
	\item \textbf{Customer communication dashboard}: interfaccia grafica che organizza e presenta le informazioni circa l'acquisto o la disdetta di API in modo semplice, intuitivo ed immediato, consentendo al management di agire tempestivamente nella correzione della strategia in caso di necessità.
\end{itemize}


	
